---
title: "Solicitud de Cancelación"
linkTitle: "Solicitud de Cancelación"
weight: 1
description: "En esta pestaña se podra aceptar o rechazar solicitudes de cancelación recibidas."
---

![IMG](inicio.png)

### ° Estatus de solicitud

En la tabla inferior se mostraran todas las **solicitudes de cancelación**, mostrando su estado en **pendiente** si es que no se han aceptado o rechazado.

![IMG](estado.png)

### ° Ver detalles de solicitudes

Se podran ver más a detalle las solicitudes de cancelación dando **clic** al boton de **mostrar** en la solicitud deseada.

![IMG](mostrar.png)

Se desplegara un pequeño menú en donde se visualizaran los datos de la solicitud, tanto como su estatus de vigencia, el emisor de la solicitud y los diferentes formatos de descarga.

![IMG](mostrar2.png)

### ° Descargar Acuse de folio

Para visualizar y descargar algun **Acuse de folio** en formato **PDF**, dar **clic** en el boton de **PDF** de cualquier solicitud en la que se desea descargar el **Acuse**.

![IMG](pdf.png)

Se visualizara el acuse el cual estara en formato **PDF**, por lo tanto podra descargar dicho acuse como normalmente descarga archivos PDF.


![IMG](acuse.png)

### ° Visualizar en XML

Para visualizar algun **Acuse de folio** en formato **XML**, dar **clic** en el boton de **XML** de cualquier solicitud en la que se desea visualizar dicho formato.

![IMG](xml.png)

Se visualizara la factura en formato **XML** en el navegador que se tenga asignado por defecto.

![IMG](xml2.png)

### ° Aceptar solicitud de cancelación

Para aceptar alguna **solicitud de cancelación**, dar **clic** en el boton de **Aceptar** en la solicitud que se desea aceptar.

![IMG](aceptar.png)

Se mostrara una ventana de confirmación, en la cual se pedira la **Confirmación de Aceptación de Solicitud**.

![IMG](confirmacion.png)

Para aceptar la **Confirmación de Aceptación de Solicitud**, dar **clic** al boton de **Sí**, de esta manera se aceptara dicha solicitud de cancelación.

![IMG](confirmacionsi.png)

Para cancelar la **Confirmación de Aceptación de Solicitud**, dar **clic** al boton de **Cancelar**, de esta manera se cancelara el proceso de confirmación de la solicitud.


![IMG](confirmacionno.png)

### ° Rechazar solicitud de cancelación

Para rechazar alguna **solicitud de cancelación**, dar **clic** en el boton de **rechazar** en la solicitud que se desea rechazar.

![IMG](rechazar.png)

Se mostrara una ventana de confirmación, en la cual se pedira la **Confirmación de rechazo de Solicitud**.

![IMG](confirmacion2.png)

Para aceptar la **Confirmación de rechazo de Solicitud**, dar **clic** al boton de **Sí**, de esta manera se rechazara dicha solicitud de cancelación.

![IMG](confirmacionsi2.png)

Para cancelar la **Confirmación de rechazo de Solicitud**, dar **clic** al boton de **Cancelar**, de esta manera se cancelara el proceso de confirmación de rechazo de la solicitud.

![IMG](confirmacionno2.png)

### ° Seleccionar varias solicitudes de cancelación.

Para seleccionar varias Solicitudes de Cancelación, dar **clic** en la pequeña casilla que se muestra del lado izquierdo del boton de **Mostrar**, de esta manera se podran seleccionar asta un total de 5 casillas a la vez.

![IMG](maximo.png)


![IMG](todo.png)

al seleccionar la(s) casilla(s) se mostraran dos botones, uno sera para **Aceptar solicitudes seleccionadas** y el otro boton sera para **Cancelar las solicitudes seleccionadas**.
 
 ![IMG](seleccionadas.png)

### ° Tipos de busqueda
Se podran buscar las **solicitudes de cancelación** por **:**
* **Serie**
* **Folio**
* **UUID**
* **RFC**
* **Estatus**
* **Rango de monto**
* **Rango de fechas**
* **Busqueda libre**

{{< notice note>}}
 Todas los tipos de busquedas mostrados a continuación se utilizara el mismo boton para limpar cualquier busqueda seleccionada.
{{< /notice>}}

![IMG](limpiar.png)

Para buscar por **serie** alguna solicitud de cancelación, teclear la **serie**** sobre el campo con dicho nombre y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](serie.png)

Para buscar por **Folio** alguna solicitud de cancelación, teclear el **folio** sobre el campo con dicho nombre y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](folio.png)

Para buscar por **UUID** alguna solicitud de cancelación, teclear el **UUID** sobre el campo con dicho nombre y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](uuid.png)

Para buscar por **RFC** alguna solicitud de cancelación, teclear el **RFC** sobre el campo con dicho nombre y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](rfc.png)

Para buscar por **Rango de monto** alguna solicitud de cancelación, teclear el **monto mínimo** sobre el campo **De $** y el **monto maximo** sobre el campo **Hasta $** y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](monto.png)

Para buscar por **Rango de fechas** alguna solicitud de cancelación, teclear la **fecha inicial** sobre el campo **Desde** y la **Fecha final** sobre el campo **Hasta** y dar clic al boton de **Buscar** para realizar la busqueda. 

![IMG](fecha.png)

Para buscar por **Estatus** alguna solicitud de cancelación, dar **clic** al campo de **Estatus**, se despliegara una lista con los siguientes estatus:

* **Todos**
* **Pendientes**
* **Aceptadas**
* **Rechazadas**

Seleccionar el que sea de su necesidad y dar clic al boton de **Buscar**.

![IMG](estatus.png)

Para realizar una busqueda libre, teclear el **UUID**,**RFC** o **Nombre del contribuyente** en el campo mostrado a continuación, de esta manera se buscaran los datos a tiempo real mientras se teclea la busqueda.

![IMG](libre.png)

### ° Actualizar solicitudes de Cancelación

Para actualizar las solicitudes de cancelación y así mostrar las nuevas solicitudes que se tienen pendientes, dar **clic** al boton de **Consultar**, de esta manera se actualizara y mostrar las nuevas solicitudes de cancelación.

![IMG](consultar.png)

### ° Configuración de buzón

Para configurar el buzón inteligente y asi tener un control de que facturas son las que entraran en **solicitudes de Cancelación**, dar clic en el boton de **Configurar buzón**.

![IMG](buzón.png)

Te redireccionará a la sección de **Buzon inteligente** en donde se podra activar o desactivar el rechazo automático de CFDIS de Cancelación, así como establecer reglas para cancelar de forma automática.

![IMG](buzon.png)
